呢幾日愈拉愈多手足，有幾個建議大家參考吓

1. 活動目的達到就走

例如今日V煞
讀完宣言，記者影到現場過千人V煞，仲裝修咗紅磡冰室
其實已經目標達成
唔需要刻意搵嘢做，e.g.封路
特別係呢啲一早定好日子，狗隻有所佈防嘅活動

又例如聽日嘅大劉感謝祭
目的係要佢生意興隆
咁只需要引到班狗嚟幫手做RB就夠
最好可以射幾粒蛋增慶
最遲去到夜晚商場閂門嘅時間就要閃人
入夜留低Camp Fire，其實對狗狗同啲舖都冇影響

2. 時刻留意哨兵Channel，了解佈防，計劃進場同撤離路線

呢個講過好多次
其實你有睇，已經可以避過大部份嘅搜身

今日V煞，Scott Scout已經多次講咗極多狗要散水
但極多人都係跟人行出彌敦道，再跟人行返科學館，結果中伏

當然Channel講嘅嘢唔係必須聽
但請你根據現場嘅人數、狗數、裝備作出適當嘅判斷

3. 裝修師傅同神獸召喚師一定要做足安全措施

除咗現場要全黑冇logo
換衫時都要小心
返屋企要兜遠啲
總之諗盡一切方法令到佢用cctv都跟唔到你係邊個

4. 唔好盲目跟人行，一定要知行去嗰度做咩

今日V煞，早幾日修頓就係最好例子
每個人一定要自己熟悉地型
人行去邊，你跟去邊，最後結果只係撞狗

如果你覺得大隊係冇方向 / 漫無目的
絕對可以自己先行離隊
想繼續幫手嘅就換衫做哨
總好過無目的咁跟住大隊唔知做乜

5. 保持警覺，唔好再散步，唔好等到見到狗車先識跑

今日睇Live聽到有人嗌「行快啲，後面有狗車」，嗌咗好多次
但啲人仲係繼續散步
直到一兩分鐘後見到狗車燈先跑
最後有人走唔切

所以出得去就唔好悠悠閒掛住吹水
時刻留意身邊資訊
多睇哨兵Channel

6. 留意有兩樣嘢發生，會極速引狗

一係裝修，二係神獸
每次有呢兩件事發生，狗都會極速到現場
所以記得黃金時間
同埋唔好掛住食花生

7. 散水唔好再黑衫口罩

依家狗狗濫捕，你呢個樣叫申請拘捕
你可能會話佢拉咗都告唔入
但你好想入去坐48 + 輪姦 + 浮屍咩?

你可以學其他post講用黑風褸
亦可以試吓現場黑Tee，走嗰時著彩虹風褸
最好拎多個布袋裝住個背囊

8. 唔好黐住啲狗，唔好跟佢哋個plan行

記住係邊度冇狗去邊度玩
唔係邊度有狗去邊度屌佢哋

最佳例子係老蘭嗰晚
大部份人俾狗引晒去擺花街
但其實上面蘇豪一啲事都冇
你諗吓如果引到班狗上去搞到啲酒吧一齊生意興隆，嗰晚嘅成效會大幾多

9. 留意其他政府部門嘅車，包括消防救護

老蘭嗰晚，喺擺花街有兩架消防van
佢哋嗰晚郁咗幾次，每次郁完過咗陣狗就推

所以除咗要小心其他車裝狗之外
仲要留意佢哋喺附近做啲咩
(好多時都會有消防不斷喺附近遊同衝路障，但好明顯冇消防operation做𡁵)

實用 推

Push

11月9日：7區開花！香港人反抗！

推

好文 值得一推

push

散果陣最緊要夠快。可以唔跟大隊。之後等狗散之後再聚番人

推！

好多人仍然唔見狗唔會跑 慢慢散步

學到野 幫推

最緊要係 唔係有任務既手足 早d走

【斬親共票倉】民建聯選唔到 著數照收，下年福利更加好

pish

有用 推

4同5做得足，真係救自己救埋人地

推，好文

有用

應該話有任務嘅做完就走
其他可以化身街坊cover多一陣

最重要係真快閃，做完野就好走，仲要係急步走，唔好留響現場唔知有咩做。

有時啲人嗌到聲嘶力竭
但其他人掛住吹水 / 叫口號唔撚理
結果次次都係見狗先跑咬幾個

輪更制，炒經濟

炒到中共港共跪低！

無任務又唔想走個D先瀨得野多

開花！必須要開花

PUSH

實用

幫推多謝樓主！有用！

好實用，一定要推！

甴近平

啱

中肯

推
實用po

好同意第一點，唔好戀戰，一達成目標就要走。
打機都有objective啦，冇Objective鳩企=等拉

一定要多哨
手足響現場大多數睇唔到tg
做哨嘅要留意現場+channel
用口傳訊息俾手足知

幫推

曱近平 曱甴平 甴近平

全部都係心聲 岩洗岩用 推

明白大家有怨氣 但唔好做d意義不大又送大既野
唔好戀戰

推 實用

終於有正常post

所謂裝修，得幾條友，基本上跟你返屋企。。。冇問題

O

做咩之前睇哨兵。附近既路！冇野做企係度，睇哨兵。做咩都要睇哨

新嘅行動指南

實用 推 祝各位手足下次出動連黃牌都唔洗收

推文之餘 第5點有啲建議
iPhone 嘅朋友可以考慮用airdrop 長開airdrop
將哨兵嘅圖/克popo係附近嘅圖 附上簡單位置 時間
Airdrop比附近嘅人 作出一個warning

同意大家無乜目標成日留守唔知做乜
希望真係做到達到目標就散

習甴近平

最重要係目的達到就要走

曱近平

高質post

講到中點，推

習曱甴

依個要推

一直都應該係同狗保持安全距離，記住目標要明確，撚狗只係得啖氣但會增被捕風險，莫講身邊仲可能有卧底狗同藍屍埋伏，做完野全身而退下一次可以再出黎先係成功

推建設post

實用文推

Push push

推 注意事項⚠️

實用,推

借位用 反抗第一步，建立反擊訊號

help push

但收嗰個人如果得閒收airdrop
應該都得閒睇hkmaplive

如果一開始就係想要個畫面既
記者黎到影完已經可以散
有其他目的或者現場判斷許可即場達成共識先再行動
一定要減少傷亡

要推

不要戀戰

呢啲po要多推

得閒練腦玩BG
落街打交當演習

我敢講過幾啲人又唔記得，星期五再po過thx

真係要小心

無任務就去睇水/阻路，幫幫有任務既手足

知彼知己，百戰不殆

如果著街坊裝想擋狗可以散下步
但full gear 或 V煞面具就高D戒心啦

推 有用post
大家唔好忘記be water
be water 不送頭不被捕唔係口號咁簡單
驅逐共黨 光復香港

散水要四散呀

推 ！
但建議
沙田 將軍澳 觀塘 屯門 油尖旺 荃灣

曱近平
習曱平
習曱甴

最重點係即日先公佈位置同活動。

絕大部分和理非係唔會留意TG 可惜

達到無的，大隊無方向，可以先行離隊，再做現場哨，幫助計劃逃走路線，運用彩虹戰衣戰術，猶如流水

第一點講咗好耐，但好多手足都係未見到黑警唔諗住走

實用到仆街
而家狗好狼死，最緊要快，唔係鳩企，
完成目標就閃

十分同意。打狗留返打休班狗
有行動就做完走

大家乖啦，真係要知咩叫敵進我退，唔好覺得呢樣係懦弱嘅表現
最衰你又唔係攻又唔係退
唔好陣地
同埋唔好一時口爽，尤其係佢地就衝前

清楚易明

我都推

加上保持警覺，由哨兵輔助
快閃行街/神獸/裝修要係驚力不集中既時候做，驚力集中就係街坊/圍觀者頂上

Tui

實用！推！

加多樣
活動就算未完結 只要有狗開始布防
必須提前趕走女手足

Pushhhh

Good post lm

毋忘義士獻身、不屈氣概！

致眾義士：《不屈進行曲》試續新詞—危牆無完卵、威武不能屈

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

D人成日戀戰, 係街度唔知為乜, 裝修完, 行完就即走啦
仲賴死唔知為乜

推唔到都要推，
家陣俾狗拉分分鐘命都冇大家達成目的就好走
留返條命最緊要

Push
真建議post

推
講左好多次

如果大廈走火警 咁多人一齊聚集 洗唔洗申請不反對通知書？

講左9萬次都無人聽

實用post ，如果唔知目的又唔熟路，唔好隨便跟大隊去玩，出去玩一定要自己睇定地圖同埋散水路線，今晚理大出面都咬左幾個女，最重要係班女跑得唔快就路好行咁前

推推推 超有用

我覺得
正正因為越拉越多
而家好多最開頭無諗過企咁前嘅人
上哂黎填補空缺
所以新手上路好似由頭開始玩過咁

真係要搞個精讀班

其實佢地都係人單拖都會被人打到仆街，有冇計可以令佢地分開
另外，我地同佢地既差別就係戰術，但係我地冇辦法起大台
希望每支小隊都有戰術
其實係咪應該一支小術要有一定人數?
利申9up

agger
依家仲拉得多人個陣地戰

好文

資訊很有用

好文一推，希望多啲人睇到

你睇被捉既差唔多全部blackbloc
到底唔係勇武既仲要堅持全黑到幾時

push.!

不被捕

有用post 推

留意 undercover

4 is a good point

有用有理，推

呢啲post無人推?
咁少正評

唔該睇曬佢啦 睇完對自己又好
share比啲手足睇啦 真係會減低被捕風險

兩個月前已經講緊 有tg 商店關就得

分析得唔錯

Pish

[行動] 論「目標」既重要性，推上熱門唔該，大家討論下之後既行動！！！

幫推唔該

呢個post好有用
要推
利申，自己不嬲做齊呢個post講嘅野
提高警覺，獨立思考
記住我地依家係打緊仗，唔係出嚟玩

呢d咪岩囉 會比建議既 唔似d傻閪只會批評又冇建議

活動中全黑係必須
問題係要識幾時換衫走

無錯，經濟損失係一個大成效嚟

好實用 推啊

其實都講左好多次
不過希望同路人真係會留意多d
特別係希望每個人出黎都有個目標比自己
貼下野 派下野 唔好再食花生

街坊裝都無用 只要一少人就會捉 而家係真正鳩拉 我星期日咩都無做過都衝埋黎想捉

麻煩出去既真係要睇睇

有義思👍🏻

重點:勿戀戰

最緊要阻完, 走到

實用po必推

好文要推

Push 學到野

心態決定境界

實用 大力推

入game全員black bloc
出game唔該大變身

講得啱 安全就係咁簡單

推 推到手足知道

一啱時機就要閃 咁先叫快閃

同意第9點（少人注意的事項）
老蘭個晚，環球商場出TG之前，都係有2個消防van出現，諗諗下，可能佢地係哨都未定，之後幾分鐘就TG 放題

推 實用po

所有人必睇，同用腦消化唔好睇完就算，而家出去唔係玩，同埋唔係淨係你自己，做得唔好會累到其他手足

強推，做野要有目的，做完就可以走

6/11(Wed): Sogo感謝祭，1600葵涌聲援義士，2045大埔和你跑
7/11(Thu): 0900中大聲援被捕學生遊行，1930HKDI赤腳行
8/11(Fri): 0750 銅鑼灣和你返工，1700觀塘聯校集會
9/11(Sat): 1400和你Shop，1930愛丁堡柏林圍牆倒塌30周年集會

香港人抗爭日程表

好耐無見實戰post

book marked

推有用po

有用po 推

高質又理性

推

真，唔好戀戰
依家非緊急期（緊急期指有死線如612）
當做下運動吸收下經驗

有用幫推

[學術討論] 工作日集會或遊行，直插香港經濟心臟

實用，推

Push!!!!!

Be water 戰術

必讀好文 推

有用，推

第七點 散水嗰陣其實係咪唔叫口號好啲

有用po
推

推 唔駛覺得有狗就走好懦夫 必要時先進攻(救人) 唔好浪費資源 引到佢地出動已經煩鳩到佢地

好認同第八點
又話經濟攬炒但好多都掛住屌狗 叫佢地上酒吧嗰邊又冇人跟

推實用Post

其實都唔知講左幾多次
但係依然都係有人唔聽, 最後搞到比狗拉

推呀

习曱甴，曱甴sir

第4點今日好認同
我覺得做晒嘢想行去旺角係可以
咁咪直接行囉，但係有一批行到poly附近又唔知想點咁企定定
有啲人仲過份 水炮車過緊黎都冇反應
唔該大家出黎真係要時時刻刻保持獨立思考
同埋活動完咗身有嘢嘅真係唔好留係hot zone
今日咁就咬咗幾個手足

高汁文

次次都覺得佢哋係哨
咁多條路唔行，係要行條有rb嘅

講得好啱

係，特別個身有文具

都係個句，做完就走

最後有人整咗個燈牌成功引咗啲狗上去
啲鬼佬仲一齊嗌Free HK

街坊裝咩都入唔到 甚至放工時間你係附近放工連非法集結都無可能 高調拉低調放
V煞會起碼會告禁蒙面法

推 但封路會唔會係比和理非多啲時間走？

我講嘅封路係
一班人封咗條路然後守喺rb度等popo嚟

如果封路係防突襲，就有需要整

每次都係等狗黎就散，不停loop不停loop。。。

不如組織吓，例如哨兵要team work做嘢，要哨遠啲第一時間通知前線。又例如工兵要set rb要重點啲，大路口set，大大件用衝擊鑽+拉爆螺絲+扎鐵絲，目標係防止狗車運狗衝擊，唔好太仁慈，block死哂啲車唔走得就最好

無錯 達到目的就好走

team work
team work
team work

而家唔係開party，每一場都係真真正正嘅戰爭!!!

頂! 好核突呀!!!!!!

但其實都小心，就算個身乾淨曬同街坊裝都好，啲狗見人就咬

推！！

最好有返咁上下年紀嘅做
後生就早啲走啦

好有用 ，表達清晰有條理

如果目標係商家生意興隆
等狗嚟散其實都可以係一個玩法
無限loop佢哋連開返舖嘅機會都冇

另外哨兵嗰度
之前有人提過最大問題係冇人睇哨兵Channel
如果現場有人有大聲公讀啲msg可能幾有用

最後rb方面
車就係最好嘅路障
咪撚放車

講左差唔多半年，相信被拉嘅都睇過哂呢啲建議，只係佢地選擇要咁

衝突現場拉嗰啲就真係冇計
但其他情況好多都可以避免

真的好多嘢係可以避
避唔代表返屋企瞓覺咁非黑即白

而係玩法係我地定，唔係睇對方頭
做到某個位已經冇100都90分
但做多咗就變成50分

唔係每個行動都要做到先走
例如撚狗咁，其實撚到係冇乜大作用
今次唔得咪下次再嚟

事到如今一定要有抗爭智慧

推，經濟攬炒靠佢了，除此之外，大家平日可以多啲報狗車動態俾hkmap聽，方便裝修師傅平日開工

每次大遊行/集會，我達到目的就留多一個鐘睇水，之後一定走

做哨提人真係好重要

做街坊時，可以係重popo 地方 前一個街口提人下個街口有狗

I love 曱甴平

Push!!

仲未上到熱門？

同埋要走既時候唔好再叫冷靜慢慢行
依加個形勢已經唔係6 7月 d狗係會突擊
之後自己慢慢行係會阻到跑緊既手足
最後又跑唔切比狗咬

各位真係要醒水 留意周圍情況

尋晚好似又拉咗3件

第一點好重要

Tui
特別係邊到無狗去邊到玩

大力推

唔計鬼，永遠有啲戀戰撚瀨死唔走9企搞到其他手足都唔捨得走

Agger

手足快閃 冇裝街坊其實應該cover手足做盾 唔好成日心虛亂跑

朋友好鍾意跟大隊

近日係住宅區被綁架嘅都唔係勇武，只係對警暴睇唔過眼嘅當地街坊。

唔洗一定跟大隊跑

推，重要嘢！
手足一個也不能少！

好文，推

推 大家要提高警覺200%

好值得睇推

實用Post

最後個點好同意，成撚日都有消防救護周圍轉，有d直情停係rb前等你讓路
明知個頭有事仲故意行個頭，一撚定係鬼哨車

深表認同

補充最後一點，五個月啦，唔好咁輕易就放車，就算緊急車輛都係咁話，最少都show證查車呀！唔比咪叫佢地落車自己清rb囉

實用
總結: 避免陣地戰, 目的達成即走, 唔好掛住吊狗

checklist, bro
thank you

101

Useful